10個支持香港警察既理由 唔服隨便反駁我

大家好，我係一個p牌仔，呢2個月因為反送中運動每日留意連登，呢個係我係連登第一個&可能係最後一個post。改呢個標題純粹想吸引大家入黎，完全無惡意，呢篇文主要對象係比上連登&尚有良知既香港警察。唔鍾意可以隨便屌，但衷心希望大家可以睇哂先屌。

——————
親愛的香港警察，

辛苦了。先自我介紹—跟你一樣，我是一名香港市民，每天努力拼搏。雖然有時候工作量/旁人的不理解讓我覺得很難受，有時候想要放棄，但為了自己的前途，為了有能力能照顧好自己最珍惜的人，我一直堅持下去。

從六月開始，由於政治的緣故，你們開始承受莫大的壓力，工作時數大幅延長。繼五年前的雨傘運動後，政府再次無視市民的心聲，再一次把你們用作政治工具推上前線，導致你們在前線飽受憤怒的市民的冷言冷語。在五年前，大部分佔領的市民對警察保持友好的態度，曾在現場的我看過市民向警察慰問及送上水瓶，提醒警察小心不要中暑。但基於5年前運動的失敗及政府對200萬人遊行的不聞不問等，市民憤怒了，市民及警察也是人，也有情緒，在多次的立場對立下，雙方的關係越來越差，甚至難以修補。

在八月十一日下午，我收到了一則最壞的消息，一名女性的右眼被子彈射穿眼罩擊中流血，嚴重受傷，你們收到有關消息後有什麼感受？有關事件發生的整個緣由及經過，無人能夠完全確認。但可以確定的是，她的右眼再也看不見了，按照她家人的說法，她右眼附近的骨頭完全碎裂，她原本大好的未來，會否變得如同她右眼視力般黯淡？如果仔細看，其實這不是個別的事件。為了我們（包括同為香港人的警察）的家，無數年輕人不顧自己的安全及前途踏上前線，721有市民在元朗被白衣人士毒打，811有市民血流滿面，門牙脫落不斷道歉仍被按在地上施壓，在血跡斑斑的現場背後，至今已經有近700名香港市民被捕，在7月31日，44名香港市民被控暴動罪，他們日後又如何為自己的未來跟珍重的人奮鬥呢？

還記得當初許下的誓言嗎？‘謹以至誠作出宣言，本人會竭誠依法為香港特別行政區政府效力為警務人員，遵從、支持及維護香港特別行政區的法律，以不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠、努力的態度行使職權，執行職務’當初許下這誓言時，你們是懷著什麼的心情？

現在的一切，是你們現在當初追求的嗎？

‘黃藍是政見，黑白是良知’。在這次運動過後，香港大概不會再一樣了。1年後5年後甚至10年後的今日，你們會如何跟自己最珍重的人訴說今天發生的事？年輕人都自作自受，受人煽動？父親身不由己，殘害市民的只是部分激進的同事，我沒有能力阻止？你們需要多長的時間，才能說服你們最愛惜的人，需要多長的時間，才能真真正正說服自己，讓自己的良心接受這些謊言？

在7月25日及26日，400名行政主任EO及逾100名政務主任進行連署；在8月2日，多名來自不同職系的公務員在中環遮打花園進行「公僕仝人，與民同行」集會，無懼勸諫，部分公務員更在記者採訪期間脫下口罩表示決心。同為香港市民的你們，撫心自問，能做的是否已經做了？

一名香港小市民
2019年8月13日

[緊急分析]法！不！責！眾！

已經返唔到轉頭...無論係香港政府，香港警察或者香港人
現存所謂"白警" 應該立即辭職，剩餘只會係100%存心想殺香港人
大家都明白仇恨只會增加仇恨，但香港人已經被政府迫到無選擇餘地

我覺得有良知既警察留係到作用大好多
特別如果佢地有唔要份工的決心

又 政府而家唔敢成立獨立調查委員會
其中的原因係怕警察集體反抗/威脅 例如搞大罷工
同時市民繼續追求另外四個訴求就無辦法處理

係呢個情況 如果市民同所有警察對抗
只會令佢地更加團建
包括受良心責備既警察都唔敢做d咩
結果係更加難成立委員會

推

我知好多人覺得警察全部都唔係好人
我都承認好多警察以打示威者為樂
不過大家有無見過影片
例如警察對住人射催淚彈時有其他警察阻止佢
將佢槍口調向上

推

已經有太多義士犧牲
呢幾日發生既野 如果加埋有良心警察
香港人可能真係可以贏
或者話唔輸咁多

首先我地要問自己2個問題
1、係咪100%警察無好人？我深信唔係
2、如果有至少1個警察出多d力幫市民 係咪可以減低傷亡/增加勝算？呢個我係肯定既

如果巴絲同意 我好希望你可以嘗試改變諗法
我知道好難 但如果我地被仇恨支配
我地點對得住死去既烈士、被控暴動罪既義士、被奪去視力既女急救員同埋其他犧牲既手足？

10連推

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10